+++
title = "API 文档（Alpha）"
weight = 20
alwaysopen = false
+++


您可以通过使用我们提供的 API 来完成您在 PaaS（Platform-as-a-Service） 平台 TKE for Alauda Container Platform 上的操作。

**API 简介** 

我们提供的 API 是遵循 RESTful 原则进行设计的，允许您使用任何自己喜欢的编程语言与之交互。

目前大部分 API 只接受内容为 `application/json` 格式的请求，同时，使用 `application/json` 作为返回内容的格式。有少量的 API 接受和返回二进制的文件，接收内容为 `multipart/form-data` 格式的请求，并返回二进制文件。

**注意：** 请求内容需要使用 UTF-8 进行编码，否则我们将无法对一些特殊字符进行解码。

您在平台页面上进行的所有操作，我们都有与之对应的 API ，因此您可以使用 API 来完成您在我们平台上的一切操作。


